想學嘢，連登仔對今次drop to zero有咩睇法

開完會都仲drop to zero, 今次老美會點搞，股市就話QE啫，頁岩油要開火？

崛個窿咕嚕咕嚕倒落去
下年再採過咪得

5月期貨

但6月期貨都drop緊嘅話，其實死嘅都係炒期貨個班？老美本身唔會有事？

今次呢單嘢 只可以話邊個揸手就邊個唔好彩
對賣油嘅係冇影響 錢一早袋咗

所以最大獲就係5月期貨個班人？
但油價咁嘅走勢，對之後期貨油會唔樂觀？定反而因為呢次drop to zero，而家係一個機遇？有bargaining power

石油係消耗品，需求同供應都係flow，除咗reserve之外都係有時間性嘅(每月N桶)
價格只係供求嘅平衡點，短期產量過多會有自由市場調整，所以你會見到今次跳樓價
反而石油需求下跌反映嘅經濟衰退嚴重啲

你唔去炒油嘅話，油價就算負數都對你無即時影響，美國要托住股市係因為太多人嘅儲蓄、退休金喺入面，一下蒸發會好大鑊
不過會唔會bailout頁岩油公司又係另一回事

如果老美又再補貼，又係要fed出手？

當然啦 油公司係一早收咗錢 之後份約比人擺嚟擺去都唔影響佢
冇話樂觀唔樂觀 冇人要咪之後減產囉
期貨有得賺不嬲都係無中生有 正常係跌都唔會過成本價
但而家接貨仲貴過你貼錢賣返出去

啫係坐等銀行卷商爆就搞得掂，唔會影響到實體經濟？
因為而家都吹話6月期油都會負數，儲存空間同運輸唔夠多，但如果美國或者中國呢啲地大物博肯讓一塊土地應急，收晒啲油放存，再之後先拎出嚟用有冇得諗呢？

佢哋都有腦嘅 如果供應持續過剩 油商唔會產油
券商都唔會簽約 而且你要睇清楚呢隻係原油
需要加工完先用得 原油嘅用途好多 除咗作為燃料
仲可以整一堆石油加工品之類 拉闊睇 原油喺咁多條產線入面 唯獨係喺燃料入面嘅成本 佔比較高 所以早排沙特俄羅斯爭住增產壓價嗰時 5 6月期貨因為成本平咗而供應過剩 而家簽完約又用唔著 先會爆

另外 油嘅存放要起油倉 家用石油氣 汽車用油都會有一大個缸裝住 一時間你話要儲起晒係有難度 而且過咗今次過剩問題之後 嘅缸亦都唔會裝爆 所以都係貼錢放出去仲平過接貨嘅意思